---
aliases: 
tags:
  - stm32
  - interrupt
summary: 
create time: 2024-03-02
modify time: 2024-03-03
---
## 中断类型

### 系统异常

10种不同类型, cortex-m3内核和内核外设（NVIC、SysTick ...）异常。

### 外部中断

60个不同类型，

## NVIC

嵌套向量中断控制器，内核外设，管理包括内核和片上所有外设的中断相关的功能。

内核相关寄存器定义文件 `core_cm3.h` 和 和NVIC配置函数实现 `misc.h`

### NVIC 寄存器

![[Pasted image 20240303183041.png]]

## 优先级定义和配置

![[Pasted image 20240303183256.png]]

优先级比较，`主优先级 > 子优先级 > 中断硬件编号` ，4 bits 用于表达优先级，可以将 4 bits 分为主优先级和子优先级

### 优先级的分组

通过内核外设 SCB (System Control Block) 配置优先级的分组。

![[Pasted image 20240303184012.png]]

## 中断编程

### 1. 使能中断请求

配置请求中断的外设的中断使能。

### 2. 配置中断优先级分组

### 3. 配置 NVIC 寄存器，初始化 `NVIC_InitTypeDef`

### 4. 编写中断服务函数

1. 指定使能中断的中断名 `stm32f10x_it.h` 中定义。
2. 中断服务函数名与 `startup_stm32f10x_xx.s` 文件初始化中断向量表中的中断函数（初始化过程中被弱定义，用户可以重新定义）名相同（函数名被编译后是对应函数的地址）。
3. 中断函数文件 `stm32f10x_it.c` ，便于不同中断的优先级管理。